# 국민 청원 텍스트 마이닝

**introduction**
```
국민청원 게시판의 특정 주제로 검색했을 시 자주 등장하는 단어들을 분석하여 국민들의 생각을 알아보고자 함

```

**key word**

```
최근 부동산 관련 정책이 사회적으로 크게 이슈되고 있기 때문에 실제 국민들이 국가에 원하는 정책이 무엇인지 알아보고자 
키워드를 부동산으로 결정했다.

```

**check-list**
```



- [ ] 국민 청원 홈페이지 청원 내용 크롤링
- [ ] 크롤링을 통해 수집한 데이터 분석
    
```
